<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: travel | Singleton Post]]></title>
  <link href="http://alexkorotkikh.github.com/blog/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://alexkorotkikh.github.com/"/>
  <updated>2013-04-11T09:27:25+03:00</updated>
  <id>http://alexkorotkikh.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alex Korotkikh]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Гамбургские заметки]]></title>
    <link href="http://alexkorotkikh.github.com/blog/2013/03/02/hamburg-notes/"/>
    <updated>2013-03-02T22:47:00+02:00</updated>
    <id>http://alexkorotkikh.github.com/blog/2013/03/02/hamburg-notes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li><p>У меня при слове "бюргер" обычно возникал перед глазами образ немолодова и обязательно толстого мужчины. Так вот, тут таких практически нет. Во всяком случае, я за неделю ни разу не видел. Зато очень много велосипедистов и бегунов самого разного возраста.</p></li>
<li><p>Почему-то считается, что немки некрасивые. Немки-то может и некрасивые, но Германия - страна эмигрантом. Поэтому тут везде итальянки, испанки, польки, русские... и все они, в среднем, довольно симпатичные.</p></li>
</ul>


<!-- more -->


<ul>
<li><p>Про велосипедистов. Везде есть отдельные дорожки для них, либо помеченные цветом, либо отделённые чертой. И даже на светофорах есть знаки "пешеход" и "велосипедист".</p></li>
<li><p>Аэропорт города Любек, куда я прилетел, сильно меньше и скромнее терминала А аеропорта "Киев" (он же "Жуляны"), откуда я вылетал. Почему-то складывается ощущение, что для нас аэропорт - это что-то большое и торжественное, типа ворот в другой мир, а для немцев - простое и обыденное, как автобусная остановка.</p></li>
<li><p>В Гамбурге нету высоких зданий. Обычно жилые дома не больше 5-6 этажей. Кто-то мне сказал, что по правилам города здания не должны быть выше чем городская ратуша. Не знаю, правда ли.</p></li>
<li><p>Ещё про здания. Каждое здание не похоже на другое. У каждого жилого дома свой вход, оформление подъезда, внешний вид фасада. Нет ощущения, что ты ходишь между клонированными близнецами.</p></li>
<li><p>Плюс ко всему, легко может оказаться, что в целом квартале жилых домов нет ни одного продуктового магазина. А тот, что есть, закрывается в 8 вечера. И никого не волнует, что ты только пришёл с работы - продавцы в магазинах тоже хотят домой, к детям.</p></li>
<li><p>Цены на продукты вполне сравнимы с нашими. А вот качество часто лучше. Очень вкусные сыры - даже те, которые продаются уже нарезанными и запаянными в полиэтилен. Хорошие свежие овощи, которые пахнут овощами. Про колбаски я молчу, они вне конкуренции. А полуфабрикаты, в отличие от украинских, вполне можно есть.</p></li>
<li><p>Кстати, обратил внимание на неприятный факт. Немцы никогда не моют руки перед едой. Ну то есть приходит компания в кафе, садится за столик, делает заказ, им приносят какие-нибудь булочки и соус, чтоб не скучно было ждать. И все спокойно начинают прямо руками брать эти булочки и есть, и мальчики, и девочки. Что это - незнание правил гигиены или опыт передовых учёных мира - я не знаю.</p></li>
<li><p>Не знаю, как в больших корпорациях и государственных учреждениях, но в нашем небольшом стартапе я, заканчивая работу в восемь вечера, был одним из первых уходящих из офиса. Некоторые работают до полуночи каждый день, а в десять утра уже опять на работе. Было несколько человек, которые сели работать в одиннадцать вечера, после корпоративной пьянки. Наверное, это всё-таки больше относится к стартапу, а не к немецкой культур, но всё равное интересно.</p></li>
<li><p>Тут как-то совсем плохо с интернетом. Во-первых, он есть далеко не в каждой кафешке или ресторане. Во-вторых, там где он всё таки есть, он может быть не бесплатным. В Старбаксе, например, он бесплатный, а в другой большой сети кофеен, Balzac Coffee, при покупке кофе вам дадут логин и пароль на пол часа бесплатного использования, а всё, что больше - 1 евро/час. В-третьих, в нашем, например, офисе, с интернетом постоянные проблеиы. Скорокти часто не хватает на то, чтобы поболтать в скайпе без видео. И в-четвёртых, в квартирах, которые сдают в аренду, интернета может не быть вообще. Мне попалась одна такая, когда мне в срочном порядке искали новую квартиру после отмены рейса до Киева.</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
